吳秋北批鬥袁：援美誣中

節錄

吳秋北批鬥袁：援美誣中

【本報訊】港大微生物學系講座教授袁國勇及其團隊，於國際醫學期刊發表武漢肺炎的血清研究，推算湖北省有220萬人感染。工聯會吳秋北前日在fb批評「袁科學家是美國強有力的外援」，誣陷。。。。。。。。。。。。。，斥袁以「不懂政治」包裝政治主導科學。

吳秋北前日在以「科學、民意政治化，實際就是訛詐」為題發文，批評袁國勇及其團隊早前於權威醫學期刊《刺針》發表的研究，指今年3月由湖北返港的400多名港人，武漢肺炎血清陽性比率為4%，推算湖北省5,900萬人中有220萬人已受感染：「。。。。。。。。。。。。。。！」

指誇大湖北疫情

相關新聞：海洋公園重開 首兩周預約爆滿

吳批評袁配合美國打擊中國，並指袁不用武漢進行了約一億個核酸檢測的數據，偏偏用這400多個樣本的數據，「就像放着中國14億公民的民意忽略不計，只聽零星幾個港獨分子大聲叫囂。」

但其實另一國際權威醫學期刊《自然》同樣發表相關研究數據，這與袁國勇的研究結果相若。有醫生批評吳秋北是「文革時共黨小嘍囉的行為」，擔心港版國安法推出後，本港專家指出內地爆發傳染病也屬顛覆國家罪，無法再保護港人。

■記者陳沛

冰

文革2.0